是[洛克人第六系列](../Page/洛克人.md "wikilink")、[洛克人ZX系列的第一集](../Page/洛克人ZX系列.md "wikilink")。2006年[洛克人系列第二線製作](../Page/洛克人系列.md "wikilink")。

新的系列承繼了[洛克人零系列的故事](../Page/洛克人零系列.md "wikilink")，但兩系列的人物連接則較間接。今次是有史以來，洛克人的遊戲中出現女性主角。

## 故事大綱

[地球的環境經歷屢次思考型機械人大戰後被嚴重破壞](../Page/地球.md "wikilink")，經過前人的努力終於露出大規模復甦的曙光。國家們在魔蛇公司的協助下成功建立都市、將非正規機械驅在國外，但仍在各國境間出現，世界因此而分成內界和外界。

作為送貨員的主角梵╱艾兒與他的老闆齊爾威，兩人為對抗非正規機械的邊境軍隊「守衛軍」運送物品時，發現了內藏過去世界戰鬥紀錄、很像洛克人零年代主要人物的神秘變身組件──生命金屬，並用此和野生機械們戰鬥。

## 遊戲系統

  - 結晶知識重生系統（日版）╱變換容存晶體意識系統（美版）（  ）

<!-- end list -->

  -
    單純是使用生命金屬「變身」。名字分別是取了「洛克」日式和英式名稱的前頭部份，故此能夠使用生命金屬者均被稱為「洛克人」。

<!-- end list -->

  - 超限發動系統（  ）

<!-- end list -->

  -
    將四天王形態（H型、F型、L型和P型）的力量爆發的系統，到時能夠使用四天王各自的特別攻擊技，但會耗用生命金屬能量。

<!-- end list -->

  - 技術性擊倒系統（  ）

<!-- end list -->

  -
    與類洛體機械人戰鬥時，若以生命金屬的所在位置作為攻擊重點，敵人的生命值扣減會較大，但隨之而然所得的生命金屬的級數便會降低。要獲得高級數生命金屬便要「技術性擊倒」對方，即是避開打中死穴。
    不過，即使「誤傷」生命金屬，玩家仍然可能返-{回}-首領所在地再戰，或者以能量水晶為其升級。

<!-- end list -->

  - 生命金屬畫面系統

<!-- end list -->

  -
    四天王形態另外擁有在副畫面使用的功能。

## 人物

### 主要人物

  - 齊爾威運送屋（╱  ）

<!-- end list -->

  -
    為顧客提供運送貨物的服務。這次為軍人組織所成立的支部調查團隊“守衛軍”（Guardian）
    運送不明的貨物後，開始了憾動傳奇以及命運的重大事件。

<!-- end list -->

  - 齊爾威（╱  ）
    （配音員：[風間勇刀](../Page/風間勇刀.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    主管基爾威運送屋的老闆，私底下是“守護者”的調查員。受到“守護者”的首任司令官命令保護梵╱艾兒。長期照顧著失去家人的
    梵╱艾兒，也是救命恩人。不過擁有Ｚ生命金屬的齊爾威怕梵╱艾兒擔心，遲遲不在面前變身，直到梵╱艾兒前往B-2營救時才勉強說出真相。之後在D-2被塞爾邦等人擊敗及控制後失去本性，與梵╱艾兒戰鬥，事後受到塞爾邦使用偽Ｖ生命金屬一擊造成致命傷。死前託付Ｚ生命金屬要幫助梵╱艾兒，解除武裝後化為電子妖精（靈魂）。

<!-- end list -->

  - 梵（╱  ）
    （配音員：[小林沙苗](../Page/小林沙苗.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    主角之一，14歲的少年。十年前與母親在遊樂園遭到“伊雷基拉”的襲擊，母親當場身亡，而自己被齊爾威救出，之後一直被他照顧。Ｘ生命金屬的適任者。儘管最終決戰對話中只有為誰復仇成分居多，但遊戲中期與普蕾莉的對話卻幫本作與[洛克人零系列帶入正確的傳承關係](../Page/洛克人零系列.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 伊雷基拉：Irregular，非正規機械，意謂不受世界的法律及警察力量所管制，到處燒殺擄掠的機器人

<!-- end list -->

  - 艾兒（╱  ）
    （配音員：[小林沙苗](../Page/小林沙苗.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    主角之一，14歲的少女。十年前與母親在遊樂園遭到“伊雷基拉”的襲擊，母親當場身亡，而自己被齊爾威救出，之後一直被他照顧。Ｘ生命金屬的適任者。最終決戰後塞爾邦提到艾兒留著Ｖ生命金屬誕生前那個男人的血液，這次的遊戲，終於不付眾望地將那個男人的期望，就是讓艾兒變強到可以成為世界的支配者。

<!-- end list -->

  - 遊戲開始時會要玩家選擇梵或艾兒其中之一進行遊戲，沒被選擇的人不會在遊戲內登場。兩個主角能力不同，經歷的劇情也有些差異。

### 次要人物

  - 守衛軍（╱  ）

<!-- end list -->

  -
    一個不受任何機構、政府管轄的私人武裝軍隊，在原調查隊的司令官：雪兒和一夥人失去了連絡後，由普蕾莉接任。由軍中分派出來調查“伊雷基拉”的軍隊在世界各地出現的原因，並加以處決之。

<!-- end list -->

  - 普蕾莉（╱  ）
    （配音員：[廣橋涼](../Page/廣橋涼.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    “守衛軍”的第二任司令官，雪兒的妹妹。偷偷聯絡齊爾威前來運送Ｘ生命金屬並與主隊會合，卻遭到“伊雷基拉”的襲擊。表面上很似人類的她，事實上是蕾普莉機器人（Repliroid，思考型機器人），最喜歡姊姊：雪兒送的布偶。不過她一直在找
    100
    年前失蹤的調查隊和雪兒，確認過雪兒是人類…還有可能活著與否（在次作[洛克人ZX·降臨中生命金屬Ｚ型捨身救援主角們在](../Page/洛克人ZX·降臨.md "wikilink")，說道：「現在不是時候和我的製造人見面」）

<!-- end list -->

  - 在洛克人零系列有一位小女孩叫（ ），同普蕾莉一樣喜愛貓形布偶，未知兩人的關係。(可能是同一人)

<!-- end list -->

  - 布魯諾（）
    （配音員：[小林通孝](../Page/小林通孝.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 雪兒（╱  ）
    （配音員：在洛克人Zero系列為[田中理惠](../Page/田中理惠_\(聲優\).md "wikilink")，但在本作沒有配音，只能以電腦資料透露自己的身世）

<!-- end list -->

  -
    100
    年前“反抗軍”的核心人物，拜爾博士引發的諸神黃昏事件，使得參戰的機器人都同歸於盡，無一倖免。最多留下的就是電磁紀錄、和生命能源（電子精靈）。之後成立調查隊，尋找幾乎全滅的英雄們，在諸神黃昏的遺骸中發現包括ZERO在內、Ｘ、賢將（Ｈ）、鬥將（Ｆ）、妖將（Ｌ）、忍將（Ｐ）的電磁紀錄以及殘骸，以及擁有特殊的構造金屬；其擁有之電磁資料與以往反抗軍所留存的資料相符合，力量甚至更強大，這就是Ｖ生命金屬。雪兒和調查隊成員努力研究生命金屬，終於製造出可以跟Ｖ生命金屬相抗衡的六大金屬。但卻因沒察覺成員：塞魯邦的異樣，使其跟Ｖ型生命金屬接觸太深，而成為叛亂軍的一員，之後雪兒帶頭的調查隊就失去聯絡。

<!-- end list -->

  -
    在本作主角會發現她的調查報告電腦數據，共3份。
    1.  第一份內容是：「我的日子已經不長了……祈求這份數據能夠被正直之人得到……我们守衛軍調查隊在这个地區發現了一種奇妙的金属残片，擁有意志的金屬，司令官将其命名為生命金屬•Ｖ型。之後我們便開始了對Ｖ型的研究，就在研究即將告终的某一天，一個研究人員突然失去了自我，調查隊的人幾乎全部被殺掉了，他將一切資料都删除之後便與Ｖ型生命金屬一同消失了。這個人名叫塞爾邦，原本他對研究是那麼的熱心，對Ｖ型力量的興趣是那麼的高漲。他到底經歷了甚麼事？」
    2.  第二份：「塞爾邦將調查隊全滅之後便與Ｖ型一同消失了，可是，與V型的碎片接触到的人並非他自己，為何他會做出這樣的事？在我的印象中，塞爾邦與其他人只有一點不同之處：他在暴走機器人的襲擊中奇蹟般的生還了下来。他為了將那恐怖的回憶忘卻，才比正常人更加投入於研究之中，說不定Ｖ型便是利用了他心中的這一漏洞。事到如今，已经無從得知Ｖ型的目的所在了。我的日子已經不長了……祈求這份數據能夠被正直之人得到……」
    3.  第三份是生命金屬報告，內容為：「致力量的繼承者：這個信息是傳達给得到了我所製造的活性金属的被選中者的。為了對抗使暴走机器人得以出現的可怕的生命金属•Ｖ型，我将英雄們的资料注入生命金属，制造了Ｘ型和Ｚ型他們。可是，生命金屬的未知成份太多了，所以Ｘ型它們不得不以Ｖ型的研究數據為基礎來製造。也就是说，能夠将Ｘ型他們的真正力量使用出來的人，也必定能夠駕馭Ｖ型的真正力量，這個人既可以守護整個世界，也能夠支配整個世界。請你一定利用這一力量，將世界引向更好的方向……」

### 生命金屬

  - 生命金屬（╱  ）
    不明物質。當遇上適合與其融合變身成為「洛克人」的人（適切者）時，會發動內裏的力量。
    守衛軍第一代司令在得知塞爾邦意欲使用在發掘工程時於「諸神黃昏」碎片中邪惡的Ｖ型時，應急依照曾經致力為和平和正義奮戰的思考型機械人作原型，製造了四天王的生命金屬形態。由於已經找不到用作製造X型和Z型生命金屬的參考範本，雪兒用了Ｖ型代替這工作，故此，能夠控制Ｘ型和╱或Ｚ型者就能夠同時控制Ｖ型，反之亦然。最後，Ｖ型實際上也是被某男人製造出來的，而他的血脈，正傳到X型和Z型的適切者──梵和艾兒身上。

<!-- end list -->

  - （人型 （ ））
    簡寫Hu，沒有變身的形態，可步行及跳躍，能夠蹲下及爬行。較易親近平民及不激發非正規機械在內界做出攻擊。

<!-- end list -->

  - Ｘ型（╱  ）
    （配音員：[水島大宙](../Page/水島大宙.md "wikilink")）
    「蒼藍之洛克人」，[艾克斯](../Page/艾克斯_\(洛克人\).md "wikilink")（X）、和平和希望的化身。

<!-- end list -->

  - Ｘ型（╱  ）

<!-- end list -->

  -
    無屬性。以Ｘ炮擊（或X能源彈，X
    Buster）作武器，可三段儲氣並放出類似[洛克人X2中第二裝甲](../Page/洛克人X2.md "wikilink")╱千兆裝甲手部部件的雙重炮擊。
    梵和艾兒的初期裝備。本作中亦以隱藏變身出現。

<!-- end list -->

  - Ｚ型（╱  ）
    （配音員：[風間勇刀](../Page/風間勇刀.md "wikilink")）
    「赤紅之洛克人」，[傑洛](../Page/傑洛.md "wikilink")（ZERO）、勇氣和正義的化身。

<!-- end list -->

  - Ｚ型（╱  ）

<!-- end list -->

  -
    無屬性。以縱橫戰場達兩個世紀的零劍為武器，可以作出經典的光束劍三連擊。
    齊爾威的裝備。

<!-- end list -->

  - ＺＸ型（╱  ）

<!-- end list -->

  -
    「究極之洛克人」，無屬性。是在[洛克人零系列時代中](../Page/洛克人零系列.md "wikilink")，傑洛所採用的戰鬥模式，射擊及劍術並重。
    以Ｘ形的力量作為緩衝空間，以Ｚ形的力量作主攻，兩個力量金屬的做法是考量到適切者的身體安全，避免齊爾威解除武裝而死亡的慘劇再度發生，後續的四天王也以此種力量安排方案，來保護適切者來使用力量
    身體技能：衝刺、攀壁踢、壁踢飛躍、貼壁（會滑下）
    特別技能：無
    普通攻擊：能源彈射擊、光刀三連擊、衝刺斬、揮刀（貼壁及攀梯時）、空斬（在空中時）、空圓斬（在空中時）
    蓄氣攻擊：螺旋飛彈、破空劍氣

<!-- end list -->

  - Ｈ型（╱  ）
    （配音員：[緒方惠美](../Page/緒方惠美.md "wikilink")）
    「風之洛克人」，賢將赫爾琵亞、自由和知性的化身，風及雷屬性。

<!-- end list -->

  - ＨＸ型（╱  ）

<!-- end list -->

  -
    風及雷屬性。以雙重光刃二刀流作為基本裝備。
    身體技能：空中（水-{平}-或垂直）衝刺、浮空飛行
    特別技能：敵人弱點分析、血量分析。
    普通攻擊：雙刀三斬（先揮短刀、接長刀、最後揮短刀，可產生劍氣攻擊前方）、X斬擊（空中，不限刀種威力）、衝刺斬（空中可）、揮刀（貼壁及攀梯時）
    蓄氣攻擊：等離子雷球、等離子龍捲。
    超限系統：每一次揮刀都附有雷屬性，攻擊力上升

<!-- end list -->

  - Ｆ型（╱  ）
    （配音員：[中井和哉](../Page/中井和哉.md "wikilink")）
    「炎之洛克人」，鬥將法布尼爾、信心和力量的化身，炎及地屬性。

<!-- end list -->

  - ＦＸ型（╱  ）

<!-- end list -->

  -
    炎及地屬性。以雙腕火炮作為基本裝備。
    身體技能：沒有
    特別技能：炮軌編輯
    普通攻擊：能源彈，依炮軌飛行
    蓄氣攻擊：兆噸火炮、破地火浪
    超限系統：每一顆子彈都附有火屬性，攻擊力上升

<!-- end list -->

  - Ｌ型（╱  ）
    （配音員：[今井由香](../Page/今井由香.md "wikilink")）
    「水之洛克人」，妖將蕾維雅丹、冷靜和敏捷的化身，冰及水屬性。

<!-- end list -->

  - ＬＸ型（╱  ）

<!-- end list -->

  -
    冰及水屬性。以冰之長矛作為基本裝備。
    身體技能：[游泳](../Page/游泳.md "wikilink")、水中衝刺（八方向）
    特別技能：物品搜尋
    普通攻擊：揮矛斬擊
    蓄氣攻擊：凝冰之斬、冰龍召喚
    超限系統：每一次揮矛都附有冰屬性，攻擊力上升

<!-- end list -->

  - Ｐ型（╱  ）
    （配音員：[稻田徹](../Page/稻田徹.md "wikilink")）
    「影之洛克人」，隱將幻影、信念和忠誠的化身，無屬性（但可想像為影、闇或物理屬性）。

<!-- end list -->

  - ＰＸ型（╱  ）

<!-- end list -->

  -
    無屬性。以[苦無](../Page/苦無.md "wikilink")（十字飛鏢）作為基本裝備。
    身體技能：頂掛鉤
    特別技能：[夜視鏡](../Page/夜視鏡.md "wikilink")、雷達搜尋
    普通攻擊：苦無丟擲（完整一次五連發，另外貼壁、攀梯及使用頂掛鉤時，彈幕會分岔很開）
    蓄氣攻擊：十字飛鏢（十字手裏劍）、防護壁。
    超限系統：影衝刺（在效果持續中時，在地面衝刺會有穿越敵人身軀而不受傷的效果），攻擊力上升

<!-- end list -->

  - Ｏ型（╱  ）
    （配音員：[諏訪部順一](../Page/諏訪部順一.md "wikilink")）
    奧米加（Ｚ３，Omega）、驕傲和霸氣的化身。身處在遺跡的深處，等待對手的到來。

<!-- end list -->

  - ＯＸ型（╱  ）

<!-- end list -->

  -
    無屬性，外型酷似洛克人Z系列時代的傑洛與奧米加。為本作中的隱藏變身之一。
    裝備與ZX型一樣，但威力則達至瘋狂級數，招招攻擊有著過去傑洛跟奧米加所使用招式的影子在。
    身體技能：與ＺＸ相同，普通攻擊亦同
    特別技能：無
    超限系統：儲氣炮連射、雙重飛彈、大地碎裂拳、八弧空圓斬（冰）、龍炎刃（火）、真空刃（雷）、落鳳破、裂光霸
    敵人專用技能：炮劍三連擊、憾天之拳﹝破空劍斬﹞、Z乱舞、滅閃光、裂光霸（回血）、五弧空圓斬（對地）、二重跳、龍炎刃（無火）

<!-- end list -->

  - ＯＸ型所使用招式之典故考察
    以下所述之故事年代以舊遊戲系列（X系列跟Z系列）之遊戲其簡稱而稱之，先打出者為可能最早發生之舊系列遊戲其一，剩下為後續使用之作品，年代之使用者，ZX時期的奧米加歸類到Z3時期

<!-- end list -->

  - 儲氣炮連射（X5觉醒傑洛、X5普通傑洛（敵人）、X6惡夢傑洛）
  - 大地碎裂拳（X2的敵役傑洛）
  - 滅閃光（X5傑洛、奧米加）
  - 落鳳破（X4傑洛）
  - 雙重飛彈（X3傑洛，奧米加）
  - 裂光霸（X6傑洛）
  - 真空刃（Z2到Z3的傑洛，Z4時期的招式已變質）
  - 龍炎刃（X4傑洛、奧米加）
  - 五弧空圓斬（奧米加，另外類似元兇有可能是X5傑洛的三日月斬）
  - 炮劍三連擊（X2的敵役傑洛、X5觉醒傑洛、X5普通傑洛（敵人）、X6惡夢傑洛、奧米加）
  - 憾天之拳（變種的大地碎裂拳，與原招從地面發動碎石亂飛不同，是從天花板引發落石下來，有可能此招只在Z3出現）

<!-- end list -->

  - Ｖ型（╱  ）
    （配音員：──）
    拜爾博士（Ｚ３）、（Ｚ４）、邪惡和復仇的化身。非正規事件的根源。本型態的實體是在[洛克人零系列的Z](../Page/洛克人零系列.md "wikilink")4中太空炮塔衛星「諸神黃昏」的核心與拜魯融合後再被傑洛所破壞後散落地上的碎片，當然，當中仍存在著拜魯的強烈怨念，並能引發使人追求力量的慾望。剛巧這就發生在塞爾邦身上。
    塞爾邦第二戰形態被打敗後，他敘述了梵和艾兒正流著Ｖ型金屬其製造者的血脈，這也為拜爾是否仍存在世間留下了一個大謎……

### 魔蛇公司

  - 魔蛇公司（╱  ）
    成功發掘出在過去經歷了不少歲月的遺產，替國家們帶來了巨大數量的資源，因而成為了它們不可或缺的大型企業。總部位於故事中心的國家「思克城」（╱
     ）。公司擁有自己的思考型機械人及重工型機械部隊去鎮壓外界非正規機械的入侵。

<!-- end list -->

  - 塞爾邦（╱  ）
    （配音員：[梁田清之](../Page/梁田清之.md "wikilink")）
    魔蛇公司的社長，以實力行事的人。
    事實上，十年前他曾經也是守衛軍的一員。守衛軍在外界發掘到生命金屬時，他發現了與「諸神黃昏」碎片融合的Ｖ型，誰不知他竟然是Ｖ型的適切者。塞爾邦漸漸受到Ｖ型的影響，開始不擇手段地佈署發掘Ｖ型核心並使其復活的「天堂」計劃。最後和Ｖ型融合後，被梵╱艾兒打敗。

### 謎之角色

  - 雖然潘朵拉和普羅米修斯皆以類似形態變身的方式戰鬥，但目前依然較難推斷他們是否人類。

<!-- end list -->

  - [潘朵拉](../Page/Ｖ.md "wikilink")（╱  ）
    （配音員：[伊藤靜](../Page/伊藤靜.md "wikilink")）
    使用權杖及浮游炮作攻擊、與普羅米修斯一起行動、冰及雷屬性的少女。Ｖ型之「代表」。
    雖然性格較沉默寡言，但是發言起來比較像是用字精簡不多舌，與普羅的狂妄殺氣比起來，顯得陰沉許多
    被玩家一致評為有著[無口屬性](../Page/無口.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - [普羅米修斯](../Page/普罗米修斯.md "wikilink")（╱  ）
    （配音員：[岸尾大輔](../Page/岸尾大輔.md "wikilink")）
    使用大鐮、與潘朵拉一起行動、炎及無屬性的少年，性格上與潘朵拉成對比。Ｖ型之「代表」。
    性格相當自豪及目中無人，認為沒人可以打敗帶有洛克人力量的他，亦不認同其他的洛克人。

### 其他角色

  - （ ）（配音員：[龍谷修武](../Page/龍谷修武.md "wikilink")）
    （ ）（配音員：[伊藤静](../Page/伊藤静.md "wikilink")）
    （ ）（配音員：[中井和哉](../Page/中井和哉.md "wikilink")）
    （ ）（配音員：[福原耕平](../Page/福原耕平.md "wikilink")）
    （ ）（配音員：[伊藤浩資](../Page/伊藤浩資.md "wikilink")）
    （ ）（配音員：[柳井久代](../Page/柳井久代.md "wikilink")）

### 八大首領──類洛體機械人

  - 類洛體機械人（╱  ）
    擁有生命金屬作強化、非常類似「洛克人」的[思考型機械人](../Page/思考型機械人.md "wikilink")。全部皆為塞爾邦所強化，有部份前身也是非正規機械人。被玩家們認為是塞爾邦用以向全國人民掩飾「天堂」計劃。

<!-- end list -->

  - 高伏猛禽‧哈伏特（╱  ）
    （配音員：[伊藤浩資](../Page/伊藤浩資.md "wikilink")）
    [猛禽形類洛體機械人](../Page/猛禽.md "wikilink")。Ｈ型。腳部是浮游炮，並且能夠無線控制移動、攻擊和防禦。
    接受塞爾邦的請託，在城市邊緣的[發電廠裡幹下非法勾當](../Page/發電廠.md "wikilink")，向都市輸送電力的動作掩護下，蒐集電子精靈，與電力一起輸送到魔蛇公司。
    有一半H型資料容納在他的翅膀。

<!-- end list -->

  - 深淵鮟鱇魚‧露鈴莉（╱  ）
    （配音員：[淺井清己](../Page/淺井清己.md "wikilink")）
    [鮟鱇魚形類洛體機械人](../Page/鮟鱇魚.md "wikilink")。Ｌ型。由嬌小女性形態的控制部份和魚形大炮主體組成，前者的性格完全符合[裝嬌屬性](../Page/裝嬌.md "wikilink")：一時展現嬌柔可愛的風姿，轉過頭來變得兇惡暴躁，猶如擁有[雙重性格般](../Page/雙重性格.md "wikilink")。少量玩家認為她[萌](../Page/萌.md "wikilink")。
    遺跡的看管者，避免閒雜人等闖入擁有「最後訊息」的那間檔案保管室。
    有一半L型資料容納在她的誘惑物。

<!-- end list -->

  - 火狩拳獅‧霍剎里奧（╱  ）
    （配音員：[松山鷹志](../Page/松山鷹志.md "wikilink")）
    [獅子形類洛體機械人](../Page/獅子.md "wikilink")。Ｆ型。自稱「[修羅](../Page/修羅.md "wikilink")」，一直尋找可以令他發揮界限級力量的人，對弱者全無興趣。
    在城市一角引發大規模火災，吸引新生的洛克人前來送死。
    有一半F型資料容納在他的頭部。

<!-- end list -->

  - 紫影狒狒‧朋普魯（╱  ）
    （配音員：[高木涉](../Page/高木涉.md "wikilink")）
    [狒狒形類洛體機械人](../Page/狒狒.md "wikilink")。Ｐ型。身體可變成巨大飛鏢（手裏劍）。令梵╱艾兒喪失母親的元兇。
    當年受到塞爾邦請託，在遊樂園大開殺戒，藉故收集到數量相當龐大的電子精靈群。
    有一半P型資料容納在他巨大的手臂。

<!-- end list -->

  - 颶刃鐮鼬‧希靳烈（╱  ）
    （配音員：[柳井久代](../Page/柳井久代.md "wikilink")）
    [鐮鼬形類洛體機械人](../Page/鐮鼬.md "wikilink")。Ｈ型。頭部、手端及腳端都能產生鐮形能量波，加上高速轉動來作出龍捲風式攻擊。
    暗地裡綁走無辜民眾，在破敗的舊電廠裡棲身兼處決[人質](../Page/人質.md "wikilink")，以取得其電子精靈（靈魂）。
    有一半H型資料容納在她的頸。

<!-- end list -->

  - 足捲水母‧蘭格卡（╱  ）
    （配音員：[龍谷修武](../Page/龍谷修武.md "wikilink")）
    [水母形類洛體機械人](../Page/水母.md "wikilink")。Ｌ型。身體巨大，口吻像長輩級人物，攻擊主動性強，能夠做出渦形水流及用觸手令對方動彈不能。
    有一半L型資料容納在他的頭部。

<!-- end list -->

  - 鑽火鼴鼠‧焚莫洛（╱  ）
    （配音員：[福原耕平](../Page/福原耕平.md "wikilink")）
    [鼴鼠形類洛體機械人](../Page/鼴鼠.md "wikilink")。Ｆ型。兩腕又是巨鑽又能放射火焰，可潛在地下行動。
    有一半F型資料容納在他強大的手臂。

<!-- end list -->

  - 剛角犀牛‧保特陀（╱  ）
    （配音員：[酒井敬幸](../Page/酒井敬幸.md "wikilink")）
    [犀牛形類洛體機械人](../Page/犀牛.md "wikilink")。Ｐ型。外殼裝甲堅硬且厚，還內藏了核子導彈。在防禦形態下能夠全方位將攻擊無效化。
    有一半P型資料容納在他巨大的肚子。

## 關卡一覽

  - Ａ區──森林區域「連繫Ｂ、Ｃ、Ｈ、Ｊ、Ｍ區」
  - Ｂ區──山嶽繞道「連繫Ａ、Ｃ、Ｄ、Ｆ區」
  - Ｃ區──國央城市「連繫Ａ、Ｂ、Ｅ、Ｋ區」
  - Ｄ區──高速公路（主段）「連繫Ｂ、Ｃ、Ｇ、Ｏ區」、魔蛇公司本社
  - Ｅ區──發電所「連繫Ｃ、Ｉ區」
  - Ｆ區──雪山湖「連繫Ｂ區」
  - Ｇ區──燃燒中的大廈「連繫Ｄ區」
  - Ｈ區──寂靜的遊樂場「連繫Ａ、Ｌ區」
  - Ｉ區──停電設施「連繫Ｅ區」
  - Ｊ區──海中都市「連繫Ａ區」
  - Ｋ區──熔岩地帶之[間歇泉](../Page/間歇泉.md "wikilink")「連繫Ｃ區」
  - Ｌ區──研究所「連繫Ｈ區」
  - Ｍ區──遺跡區域「連繫Ａ、Ｎ區」
  - Ｎ區──遺跡區域（深部）「連繫Ｍ區」
  - Ｏ區──高速公路（分段）「連繫Ｄ區」
  - Ｘ區──守衛軍基地

## 結局

經過一番苦戰，梵／艾兒終於打倒了塞爾邦，並且點破了他瘋狂追求力量的本質及態度，以及殘害無辜人民的行為，就跟在外面游晃沒腦袋的非正規機械沒啥兩樣，由於激烈的戰鬥緣故魔蛇公司開始崩潰，生命金屬們只好使用力量把主人公拖出去，留下滿腹疑問跟不服氣而落敗的塞爾邦，隨著爆炸而灰飛湮滅。

被力量保護著的主人公。思考著自己會不會走上與塞爾邦一樣的墮落之道，此時一個電子精靈靠近主人公，那是齊爾威的靈魂，他反而只是輕輕數落了學弟／妹幾下而已，接著鼓勵他／她繼續擁有力量，保護一切的生物，使得更多的無辜人民不受敵人威脅而能安居樂業，齊爾威與後輩道別後，生命金屬們也鼓勵著它們的擁有者繼續為善，接著梵／艾兒回到高速公路，見到了昔日的守衛軍夥伴，投入了夥伴們的懷抱，繼續著無止盡的、守衛人民生命及財產的的旅程。

## 歌曲

### Image Song

  - Innocence

<!-- end list -->

  -
    [CAO主唱](../Page/CAO.md "wikilink")

### 重製版

  - [ZX Tunes](../Page/ZX_Tunes.md "wikilink")

## 參見

  - [洛克人系列](../Page/洛克人系列.md "wikilink")
  - [洛克人ZX系列](../Page/洛克人ZX系列.md "wikilink")
  - [洛克人ZX‧降臨](../Page/洛克人ZX‧降臨.md "wikilink")

## 外部連結

  - —[洛克人ZX公式網頁](https://web.archive.org/web/20061103004500/http://www.capcom.co.jp/rockman_zx/)

[Category:2006年电子游戏](../Category/2006年电子游戏.md "wikilink")
[Z](../Category/洛克人系列.md "wikilink")
[Category:動作遊戲](../Category/動作遊戲.md "wikilink")
[Category:任天堂DS遊戲](../Category/任天堂DS遊戲.md "wikilink")
[Category:任天堂DS独占游戏](../Category/任天堂DS独占游戏.md "wikilink")
[Category:類銀河戰士惡魔城遊戲](../Category/類銀河戰士惡魔城遊戲.md "wikilink")